

\selecthungarian

%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{\eloszo}\addcontentsline{toc}{chapter}{\eloszo}
%----------------------------------------------------------------------------

Az előszó legtöbbször személyes hangú, eligazító jellegű írás, amely a mű megírásának okairól, születésének körülményeiről szól. Az előszó nem szerves része a főszövegnek, hanem annak kiegészítése.
Ugyancsak az előszóban fejtheti ki a szerző a mű megértéséhez szükséges szempontokat, a követett módszereket, utalhat a fontosabbelőzményekre és szakirodalomra.
Az előszó ne legyen terjedelmes.

\begin{flushleft}
Jelen dokumentum egy diplomaterv-sablon, amely formai keretet ad a BME Gépészmérnöki Karán végző hallgatók által elkészítendő szakdolgozatnak és diplomatervnek. A sablon használata opcionális. Ez a sablon \LaTeX~alapú, a \emph{TeXLive} \TeX-implementációval és a PDF-\LaTeX~fordítóval működőképes.

A sablon forrása a \verb+https://github.com/leventerevesz/bme-gpk-thesis-latex+ repository-ban elérhető.  Amennyiben hibát találtál, vagy észrevételed, javaslatod lenne, kérlek ott jelezd.
\end{flushleft}


\begin{center}
    $\sim \: \sim \: \sim$
\end{center}

\begin{flushleft}
Köszönetnyilvánítás \emph{A köszönetnyilvánítás ide írható.} Jelen sablon a Villamosmérnöki és Informatikai Kar Méréstechnika és Információs Rendszerek Tanszék szakdolgozat és diplomaterv sablonja alapján készült. Köszönöm készítőinek az áldozatos munkájukat.
\end{flushleft}

\vspace{0.5cm}

\begin{flushleft}
{Budapest, \today}
\end{flushleft}

\begin{flushright}
\emph{\szerzo}
\end{flushright}

\vfill
